［台獨在望］美國會通過《台灣旅行法》，美台高層能官方交流

美國眾議院外交委員會一致通過了《台灣旅行法》(Taiwan Travel Act)，全面解除美台高層互訪禁令。美國傳媒報道，中國駐美大使崔天凱8月曾致函美國國會議員，稱法案將為中美關係帶來嚴重後果。

旨在促進台灣與美國間的高層級交流《台灣旅行法》，在美國眾議院外交委員會獲一致通過。

美國之音報道，超過50位美國眾議員聯署的《台灣旅行法》，是美國國會支持加強美台關係的幾個法案之一。法案美國時間周四，在眾議院外交委員會獲得一致通過，接下來將送交眾院院會；聯邦參議院也通過同樣法案後，送交美國總特朗普簽署，才正式成為法律。

提出《台灣旅行法》法案的美國眾議員夏伯特(Steve Chabot)認為，台灣政府高層官員，過去不能到華盛頓訪問，是沒有道理的（nonsense），不但對台灣民選領導人是一種侮辱，同時也違背美國自身的利益。

美媒：崔天凱致函議員 稱法案帶來嚴重後果

不過，北京對目前美國議員對台態度，感到不滿，《華盛頓郵報》報道，美國國會參、眾兩院的外交及軍事委員會領導層，8月中收到中國駐美大使崔天凱信件，表示如果他們通過這些與台灣有關的法案，將「為中美關係帶來嚴重後果」。

《華盛頓郵報》報道，崔天凱曾致函美國議員，稱法案將為中美關係帶來嚴重後果。
《華盛頓郵報》報道，崔天凱曾致函美國議員，稱法案將為中美關係帶來嚴重後果。

據悉，信中指出，這些法案是「對中國主權、領土完整及安全利益的挑釁，已經跨越中美關係穩定的『紅線』」，並要求相關委員會領導層運用他們的權力阻止法案和相關條文的通過。

報道說，國會議員及幕僚都認為北京政府關於「嚴重後果」的威脅，不尋常也不得體(out of line)。

報道援引在參議院贊成《台灣旅行法》的參議員魯比奧(Marco Rubio)的話說，「美國應該持續加強與台灣的關係，不能允許中國影響或施壓，干預美國和區域夥伴的安全利益。」

台灣：法案有助美台交流

台灣人公共事務會(FAPA)會長陳正義說，在眾議院外委會通過《台灣旅行法》後發布聲明表示，美國與台灣是有共享價值的盟友，解除高層互訪限制將「促進兩個國家在經濟、政治、區域安全等領域上的進一步合作。」

《台灣旅行法》是美國眾議院及美國參議院於2016年9月分別提出、2017年1月及5月重新提出的一部法律，旨在促進台灣與美國間的高層級交流。台北對此一法案表達感謝與歡迎，並強此法為「美國國會議員的自發性提案」，呼籲美國進一步提升雙邊交流以深化雙方關係。

《台灣旅行法》、《台灣安全法》(Taiwan Security Act)，以及其中帶有加強美台軍事交流條文的《2018國防授權法》(2018 National Defense Authorization Act)，都引起中國強烈關注。

美國終於唔駛睇中國面色了

台灣正式被官方承認了

中國：不容許外國粗暴干涉內政
今次中國干涉美國 wtf?

美參眾兩院通過軍艦靠泊台灣 國防部：樂觀其成

2017-07-15 15:18

〔記者羅添斌／台北報導〕對於美國參議院軍事委員會及眾議院相繼通過決議，要求國務院同意美國艦靠泊台灣適當港口，並同意台灣軍艦靠泊太平洋司令部港口的申請，我國防部下午指出，對於美國國會提案，表達與我國軍事交流的重視，凡有利於我國國防安全及區域穩定之交流合作，國防部表示歡迎及樂觀其成。

美國眾院在美國時間14日通過決議，要求美國國防部在2018年9月1日前提出報告，評估美國軍艦停靠台灣的可能性以及是否明智；這項決議也要求國防部評估台灣海軍停靠夏威夷及關島和其他適合地點的可行性。